蔡英文訪台灣菠蘿產區撥10億支持農民

【有線新聞】大陸3月1日起停止進口台灣菠蘿。在台灣，蔡英文總統到訪高雄菠蘿產區，強調必定支持農民，撥款10億台幣穩定價格，加強內銷和出口。另外有傳蓮霧或被「封殺」，農委會澄清是大陸貿易商要求延遲出貨，目前貿易正常。
蔡英文在高雄市長陳其邁陪同下，到訪大樹區菠蘿產區，即場品嚐菠蘿。蔡英文與果農代表會面時，強調一定會支持農民，不會讓農民血本無歸。蔡英文說：「出口對象不合理的措施，政府頭一件事情是要保護農民。免驚免煩惱，政府挺你。」
她指台灣出產的菠蘿大約一成銷售到大陸，去年以來出口到當地的合格率高達99.8%，直言大陸海關總署在沒有預警的情況下，停止進口台灣菠蘿，對正常貿易往來沒有幫助。
同日，行政院長蘇貞昌亦到訪南部屏東，參觀辦理外銷波蘿的合作社。他稱台灣波蘿外銷到日本等十多個國家及地區，但就被大陸片面禁止進口，令人覺得不合國際貿易法，希望大陸不要政治介入操作。蘇貞昌宣布將成立專責組，加上農委會撥款10億台幣，穩定菠蘿價格、加強內銷及拓展市場。
農民亦憂慮蓮霧會否成為下一種被「封殺」水果。高雄有農會接獲大陸貿易商要求，下周起暫停蓮霧進口。農委會其後澄清，大陸貿易商要求延遲出貨，目前輸往大陸蓮霧貿易正常，未接獲相關訊息。

蔡總統

一齊買

台灣出口水果依個問題都講左唔知幾多年啦
早幾年 先有愛文芒果 又要吹雞救

台灣真係要諗清楚點解決

我要買嚟整pizza

所以民進黨都畀人串
又要反中但係水果又要過份依賴支那市場

呢個係馬英九留落嚟嘅蘇州屎

其實佢地應該好似澳洲咁
賣比其他地方再轉售返去
等佢地比貴d 買返一樣既野

有幾過份依賴呀，大部分係內銷，出口比中國（唔知計唔計埋香港）既先得一成

無影響就唔駛今次吹行雞先散到貨啦
早就應該分散市場唔好畀支那揸住春袋

其實賣去其他地方好過

you dont put pineapple on a fucking pizza

你望下農委會個網咪知道佢一直有
至於效果喇喎
其實有個問題係生果呢D你對手都認真唔少下

支持唔係問題
但過份依賴一個不可靠“囯家“做法
一定要解決

講個笑話
新南向

臨收割先話唔要

生果唔同其他
要運去其他地方賣成本多好多 淨係易變壞已經煩
東南亞全部生果出口國 揾呀水買你
咪得近近地支那可以賣
日本自己大把高質生果邊會買你

運蒞香港

新南向方向上如果工業上其實係方向正確成唔成另一回事
但生果玩新南向賣東南亞

亞洲咁多國家，你估剩係得香港人幫手散貨咩。最重要係好似選舉咁，出口術打下告急牌又無壞，愈多人買搶高個價台灣政府，出口商同農民都係贏家，你係佢都食住個勢谷民意啦

馬英九時代最高40%
16年english到依加46%
咪再賴前朝遺毒啦
佢上任到依加新南向完全失敗
到頭來咪又要賣去支那

日本芒果好貴 菠蘿伏到hihi 絕對有得做

生果梗係賣近唔賣遠
日韓自己大把靚貨唔會買
東南亞本來就生果出口國更加唔會買
運去南亞中東？運費都蝕死你